(香港歷史) 港島和九龍是「永久割讓」予英國, 只有新界是租借

根據清朝政府與英國簽訂的協定, 港島和九龍是「永久割讓」予英國, 只有新界是租借至1997年.

但係1984年, 右翼英雄戴卓爾夫人（Margaret Thatcher）卻決定將港島和九龍賣豬仔, 送俾中共....
(英國傳媒對戴卓爾夫人的評價兩極化，右派報章讚她是國家救星，左派報章卻指她是貪婪的建築師)

[url]
[/url]

1842年清政府在第一次鴉片戰爭中戰敗後，與英國簽署了《南京條約》，將香港島永久割讓予英國。1860年清政府再次於第二次鴉片戰爭中戰敗，與英國簽署《北京條約》，將九龍半島永久割讓予英國。1898年，清政府與英國於簽訂《展拓香港界址專條》，將香港新界及其二百多個島嶼，租借給英國，租期為99年，至1997年。
................
《中英聯合聲明》（Sino-British Joint Declaration），是中華人民共和國政府與大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府就香港問題共同發表的一份聲明，於1984年12月19日由中國國務院總理趙紫陽與英國首相戴卓爾夫人作為兩國政府首腦在中國北京簽訂，當時中共中央軍委主席鄧小平、中國國家主席李先念、英國外交大臣侯艾等也有在場見證。兩國政府在1985年5月27日互相交換批准書，並向聯合國秘書處登記，《中英聯合聲明》正式生效，也象徵歷時14年半之香港過渡時期的開始。

這份聲明指出：收回香港地區（包括香港島、九龍和「新界」）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於1997年7月1日對香港恢復行使主權。聯合王國政府於1997年7月1日將香港交還給中華人民共和國。

新界真係唔係人住架 天氣已經閪過人，連呢個話題上俾人當係狗咁
利申新界仔

反過來，港島和九龍因新界租借的租約期滿已「被回歸」，反映新界價值高，港島九龍價值也不及新界，而港島和九龍要跟隨新界一同回歸中國。

如果有查冊過就知道
好多新界樓業權都係75年
部份只係去到2047
而香港島嘅係999年
所以流港島樓貴唔係冇原因
btw年經，n年前新聞已經loop過

算啦 英國跟本唔撚care你地 邊敢得罪中國 仲要係1984年既中國 垃圾

港島西環大型高尚住宅，西寶城
地契已倒期
要開始補地價
海怡半島地契則去到2040年
康怡花園就去到2059年

太古城就有999年地契
去到2899年先到期

唔係所有港島樓都享有999年地契

反而新界好多都可以去到2047年先到期
港島不少樓，地契已倒期

個陣鄧小平暗示正常途徑收唔返
就靠戰爭解決...
唔好話當時英國
就算係美國都拆唔掂

香港點守呀

999年真係無撚敵
九龍半島界限街以南都有啲lot係999年

有無限添
好似係中環教堂

嚇下你就信

999年地契特色

香港只有聖約翰座堂係賣斷
其他只係租土地使用權

其實999年地契，買低密度住宅就堅正。

高密度，你買的只是一個單位，你塊地係share俾幾十戶，999年意義對業主唔大，對發展商意義可能會大些。

中共要收你你合約寫一千年都無用。

點弱智? 點廢青?

支那淨識打飛機是常識吧
如果咁打得一早就打咗台灣美帝啦
遠喺70年代連越共都打唔贏
近至舊年打印度都係用石仔
只能夠講當年資訊太難流通

你講完望下自己唔面紅架咩

係咁點解唔用呢種心態打台灣?
基本法同一國兩制本來就係為台灣而設計

推